Trump放中興一馬！

貿易戰應該講掂數

痴線 咁姐係牛三開始了

TOO MANY JOB IN CHINA LOST串到撚狗咁

要開始入市了
買700😎😎😎😎

Trump又一次同Wall Street Banker裡應外合

鋁價夾一次
油價夾一次
軍工夾一次
韓國股市夾一次
今舖就到中既股，之前貨已呃，又炒上

開市都爆10$上喇 依家入

贏國人民實以為美國頂唔住而屈服

呢次係咪可以上一排

見啲負面因素都無哂

美國收足錢...

死剩垃圾加息

竟然肯放過中興，叫連登班Trump教徒情何以堪

肯定中國枱底過數喇

Trump教徒點都贏，入晒美股準備gogogo

侵侵大發慈悲

不問價入

做淡班手足 比一條友撚死

口講同做兩樣野

一定係台底過數啦，問題係過左乜數？

認購更多美債？
不動聲色開放幾個重點行業？
中國2025以後只能相當Low Profile進行？
要完全配合美國對伊朗北韓外交政策？
中國未來大型採購要買更多美國貨？

哇！！！！！

會唔會放生中興反手郁華為

麵神一定比侵侵知道左佢put 左

係咪代表2382少左個不穩定因素
定係侵侵又會反手郁華為

聽日北水會唔會狂沽

仲沽😂😂😂
做燈都唔駛咁出面

對於中興黎講，管理層全線下台就係梗局，一定會大執位

對於中興華為黎講，佢地賣左好多野比伊朗，可能迫佢地交係伊朗賣左既通訊設備Back Door比美國，或者要中國Activate個Back Door再將D料套比美國，黎換取解除禁運

等睇伊朗全國上上下下被Hack到翻石器時代，以色列都Hack爆左伊朗既Database將成套核計劃爆左出黎

代價肯定好高

印象中好似早排有次美國又係有好消息，大陸佬一開市就沽到仆街唔知做乜鳩

但係貿易戰一無左
就真係無理由會跌

沽港女買返美股

咁快傾掂唔會下話
似放風俾劉鶴個D係有得傾似D喎

呢d咁大既policy有沒可能枱底呀?
點都見光啦 遲定早ja

伊朗衰極都仲有俄羅斯照住?

台底到
首先大陸要全面滅聲，只準講中國成最後贏家
等習大大民望爆燈，又勝一仗咁款
其它野就唔出紅頭文件，講一句做撚左就算數
大把玩法

俄羅斯點解要照顧個產油國？
佢巴不得呢種局勢可以持續
夾高油價

有沒例子

愛康健，你收皮啦

經濟上照唔到但政治上另一回事
而且伊朗同西方關係越唔好
俄佬D軍火就

政熱經冷

Fine, I stop posting, bye

我覺得咁多樣野 唯獨中國製造沒得讓步
放美國市場 加大入口美國 買美債個d都ok

一開始係威係勢 原來

點解要理沈門班低能仔?

What is 沈門？

冇得讓步就唔會特登提中興
對阿侵黎講咩都只係牌
只要俾佢有政績交到數就得

愛巴唔好理佢
財經台得番幾個人會開高質po架渣

有個沈字個d掛

美國點會咩都得唔到

如果係咁當初就唔洗搞咁多野啦

愛康健抄人地嘅野當係自己

原文出處，支那知乎：

人手抄襲：
中美北京貿易談判簡況

你睇多次我講咩先啦

你講緊中國
咁SOR

最撚憎人扮先知智者
網上左抄右抄，扮哂大佬，食屎啦愛康健

就算抄又點?so what ? 有價值就得 邊個care邊到黎
好撚過班燈神同牛熊傻閪

睇呢篇文章覺得俄仔要玩石油點都要照住伊朗同叙利亞

可是，事實上，美國並不支持“伊斯蘭”管道工程。因為伊朗，伊拉克和敘利亞之間的管道建設和國際關係可能會破壞美國在該地區的影響力。並且改管道會擴大伊朗在該地區的影響力，穩定與伊拉克和敘利亞的外交和經濟關係。而在這一過程中，可能會有當地政府和俄羅斯天然氣公司之間建立的合作關係。從而影響到伊朗與俄羅斯的關係。

原來引發討論都唔比
連登真係多癲佬

用完起底先知沈生d post無隻過100個回應
原來係一個好想做attention seeker嘅人
可惜次鳩次個post都無人理

我反而覺得係加大入口美國石油

是旦啦 沒人想理呢d傻仔 垃圾hater

肯定之後又有古怪野

一早講左,佢唔會趕盡殺絕
但會阻止你做第一

long zte bro.

羸國又羸

引發討論都ok, 但要列出處。

十年都唔出一次post都要回一回

唔係話撐佢，但起碼check清楚先丫...

有人炒晒車

睇下最後傾咗乜嘢條件先話炒車啦，經過今次外國仲敢用中與5G 系統？一俾人制裁就無零件用，用返 Ericsson 唔好？

屌侵侵 係就去盡D啦

就係經過今次之後全世界就知道唔會真制裁，所以唔驚

乜侵侵咁廢，仲等我睇好佢俾D顏色中國睇

升返 都好走

跟劇本演啫

預左佢放虎歸山

成班人真係覺得美國放生中國 打仗都要講下野等對方軟化啦，識英文嘛，根本冇講明放生，只係話比支那知，你識做啦，你有得揀咩？個個講到真係放左咁 了解清楚點解美國要搞中國未？因為中國要架空美金自己同伊朗玩人民幣結算石油，咁美國佬都放過你，咁當年伊拉克不白打

有人話我想做KOL

1. 我從來無開FB Page，今後亦無時間開，請問點做KOL？有錢搵呀？

2. 出文有糧出？你出比我？定係大家出比我？打咁長你估我時間好多？好得閒？

3. 我出文既目的，係睇唔過眼一個香港主流既討論區，居然連資訊性少少既野都缺乏，呢到片地都係女人、雞、半紅不黑明星等話題，對政經國際大事，好少有深度既討論，我開Post係希望做個Starter，等到大家有機會，將個Attention轉移翻去呢D野，開左個討論，讓大家可以磨合大家既國際觀，再增長知識，希望回響可以越黎越大，香港先有希望。我聽好多人成日講Hong Kong is dying，需然我都有同感，但自問自己無梁天琦果種膽色走到咁前，自己就希望試下咁做，睇下會唔會有漣猗

4. 另一樣野我好想講，香港有唔少妖精，勸人炒牛熊，炒妖股，難道我地睇得少青年欠債破產Post嘛？與其大家成日笑佢地傻鳩，點解唔盡量引導多D理性討論洗一洗財經台版，等大家知，投資不是賭博？

5. 你需要我做嚴緊既Citation，我有野想講：

- 呢到民族主義咁熱烈，一個Citation出處好易比人上綱上線，然後成個討論就會進入五毛之爭，呢點係我最唔想見到，就算一個Post有D人被誤解做五毛，我都會幫手打完場，我就係想成個Post可以盡量大家以事論事，先可以Spin到最大既價值

- 請問我上LIHKG開Post，係交Paper定準備上Journal？平時我開Post做幾多Fact Cross Check你又知唔知？講錯半樣野都比人捉起黎屌打，你又唔睇下我做Fact Check既時間？我平時開個Post，思前想後都用幾日甚至半個月時間先開，我開Post唔係為左Entertain傻鳩，我開Post係想一個香港主流平台入面既香港人，可以從理性討論中擴闊世界觀，及建立理性投資理念，就係咁而已，我達成到目的既話，時間就唔叫白廢

- 我D Post除左講Fact之外，我成日都Speculate，我由政府會用一車換一電動車，到之後習近平變袁世凱，中國肯貿易戰跪低，咁多次Speculation，中過幾多次，你唔計計

最後，假若我唔係受歡迎，我以後可以收嗲，我開呢個Post既目的，就係想留翻個証明，証明我當初話中國最後會低頭行Plan A，結果真係行左Plan A，就係咁

如果你想搞好討論區風氣 建議你唔好理個班燈神牛熊低能仔 呢到劣幣太多 良幣唔係咁易做落去 而且呢d堆會員對國際金融時事 歷史sense好低 大部份都係想揾心快錢既賭徒 由鳩佢地跟埋d所謂大神 然後輸撚晒d錢就最好 唔見棺材唔流眼淚 勸係沒撚用

十卜愛巴

開放市場即係穩定唔到人仔匯率 有咩可能

support愛巴

低調跪低，支那又贏

好簡單一個事實
侵侵lift左對北泡既制裁未
肥金始終都要兌現廢核棄核既承諾先

對支那都唔會例外

侵份人自私同無恥，可能只係過100億美金佢私人袋就攪掂

炒車

支持
貼出黎內容信唔信自己決定

想同愛康健巴打講講，睇左你一個月前plan A既post, 就覺得分析得好精準，亦睇到貿易戰最終結局，幫我清晰咁部署入市，到而家個組合已由負數變正數，多謝你

愛巴d post有深度 好正

agger
班友做唔到attention seeker就周圍咬人
小圈子當自己論壇糾察隊咁

班鳩叫友求其講個數字就話係頂位/底，求其畫張圖就話係分析，人地講既野同預期有出入就入鳩人

真係開放香港金融咪收得皮

留言就留言 唔好quote咁長得唔得

香港有自己獨特身份 低稅階 講求法治可以玩法律 世界嘅atm 除非政府政策有大變令呢個身份有改變 唔係都幾難取代
讀古開放姐 你信呀？

贏家又贏

香港上市啲國企唔會翻去上市撐場咩

如果係100億一早搞掂啦

睇cc台中興個post 完全係一大樂事

請珍惜愛康健巴打

唔信大陸肯放棄匯率
講緊出事既話有機動搖政權

樓主不要上心，網路世界就係咁，求知風氣水土越差地方越係劣幣驅逐良幣，你尐post其實真係有唔少人睇。
香港資訊一直流通，仍然出現海量不理世界大事眼光只見自己肚臍既井底之蛙，係諷刺卻同時好多人心甘情願困井又係現實。
搵到料錯，有心增長見識，講出嚟列source ，無問題，咁仲好，大家討論，咁樣氣氛就會好先會有增進。
好似之前個講晶片post ，好彩大家肯講多尐開眼界，自己知唔識都四周圍搵多左資料睇。
有得學嘢唔好放棄機會，從來無知就係最大既風險。

唔信中共交出核心利益

佢抽鳩習近平水炸

直接完全封鎖佢地算啦
等於fb有啲濕鳩page久唔久係度污染視線你都會block左佢算數啦

支持愛巴驅逐劣幣

外資入黎實沽爆呢d股，靠中共先吸到咁多

真係唔明今次舉動為乜？
國內有咁多反中聲音， 仲有鷹派支持者
之前又有america first既口號
而家返而放生一間對美國科技企業有競爭既公司
我相信美國都有人好似連登仔咁裁製中國而開心， 信奉trump, 今次真係打激囉

比佢做二三流
但中國要做世界第一就阻止你
同對待日本既手法係一樣的

支持愛巴繼續改進財經台風氣

佢私人袋100億同國家公數2000億係兩回事。而且一個月內攪掂都唔耐呢

邊個國內有反中聲音？
香港國內？

睇下美國時事就知而家侵政府係有錢佬把持
有錢佬利字當頭最緊要有錢搵，理尻你反唔反中

普通美國大眾就開始發覺侵仔玩埋cut 醫保，chur高油價，退稅益有錢佬結果係平民含撚
所以開始轉投民主黨，GOP而家驚緊中期選舉驚到瀨屎

成個美國跟本都無乜人得閒理尻支那
侵仔打貿易戰由頭到尾都係抽下水想R下著數
係得右膠睇完d打飛機新聞先自我FF美國要收支那皮啫

連登郭文貴

唔係要拖長幾屆政府黎打咩
點會咁快打完

please ignore the idolts....

美國總統最多做兩屆
你想拖幾多屆？

仲要侵仔玩唔玩得完第一屆都未知

侵仔一個當然做到咁多野
但針對中國會變左美國大方向，無論民主 共和兩黨邊個上台都係
就好似當年搞日本咁

d連登仔實係笑死人
Trump好多政策 兩黨好大分歧
唯獨係制裁中國係兩黨一致

連希拉莉呢d收左黑錢都話要提防中國

不過反侵撚都應該冇撚理
一味話人商人 實用錢搞得掂

Trump係典型西部牛仔既愛國膠
你估係nigger呢d人咁易搞掂

侵係西部牛仔愛國膠？
咁McCain真係要講句唔該行撚開d喇屌你老母

侵同McCain 兩邊岩岩先反完枱GOP分裂咁滯
連登仔就可能連McCain 係邊個都唔知

愛康健巴打，唔好理D無謂人，影響自己情緒！
呢度太少好似你咁有調理，又肯付出時間嘅人，出可以出D有深度又有討論價值嘅post！

咁唔係自己嘅嘢，quote source都好合理啫

愛康健 話你知一樣野

你出既 post 開始令某啲人利益受損

所以佢地會造你

其實更加證明你

你亦要繼續行落去

同意

堅低

我明我開呢D Post，就好似係賭場有張好多人既賭台，有班疊碼仔係咁係到叫人買大細 (炒牛熊)，然後我就係張賭台到話，其實唔使買大細，冷靜些少分析既話，賺錢機會穩陣好多，唔使聽財演話事，自己運用自己既判斷力同新聞觸覺行事

首當其衝就係班牛熊莊家，香港牛熊根本就係最撚病態既投資工具，成條食物鍊係點，我會唔清楚？日日朝早又牛熊直擊，又輪証介紹，呢D廣告錢，羊毛出自羊身上，唔係賭仔到黎，係邊到黎

只要重貨區過一個位，莊家就絕對有Incentive去殺牛熊，咁多年黎，大家見得少咩？但越殺得勁，大家玩牛熊就越玩越大，有乜謂？

有間公司，叫天X窗，佢就係財演KOL既中介所，而下面有堆財演，除左所謂既沈X師，渾X水 (佢係謎網50其中一間既董事黎)，火X森，李X興呢D，一個比一個鬼

基本上，通過天X窗出過書，搞過Talk，都係鬼，大家都睇見，本身牛熊都夠鬼，之後就到Crypto提款機，Crypto Miner，之後就叫人買工廈買舖劏細再分租，或者炒日本樓泰國樓都唔知乜叉樓，投資工具越玩越妖，越玩越鬼，直頭變成倫敦金2.0咁滯

而香港人，就越黎越被呢D過量既Junk message overflow，覺得自己有Tag住財演，就係價值投資，就係贏硬，然後訓身家落去，最後一野比莊家收割

唉

事實就係未lift ban
你咪繼續吹

係法律上 除非中興轉做污點證人
唔係根本走唔甩

愛 ching 有點過度放大了

如果全文就咁簡轉繁，呢d叫 plagiarism, 天理不容，被屌是正常，因為香港人日日屌大陸又偷又抄，無理由自己做返同樣既野

如果只係因大陸論壇見到一d文 inspire 你出文，係無問題亦唔應該有問題既，因為咁都有問題咁其實無乜人出到post了

我無去對照兩邊係抄定係只係 brainstorm ,因為我好撚怕上大陸網站，我希望你情況係後者（不過見你正常人應該都係）

但點都好，有一樣野係好岩既：睇連登財經台有八成以上唔會再有咩得著，牛熊/燈/圍爐post佔八成，睇呢d會有咩得著？我都想知

我曾經係某post講左幾句鳩up少d當建設，大家回我上網勿認真。但至少我到呢刻上連登重係希望有得著有分享有得見下高手表演，唔認真就留返比唔認真既人啦

講太多了，罪過

最後加多句：清者自清 濁者自X

我係後者，我問心無愧

我自問見到香港太多妖魔鬼怪，君子愛財，取之有道，財演莊家有必要用殺人頭的方法賺錢咩？

用咁既方法賺錢，又袋得穩陣咩？另外，我見D財演日日吹噓樓價有得上，我都知樓價有得上，但有必要加入埋火海一份，買大位，劏到細一細，再裝一裝修，美其名物業升值，實質同早前有線新聞講果個大陸女人深水埗劏勁多個單位每月收租30萬，兩者Nature有乜分別呢？

君子愛財，取之有道。子曰：富與貴，是人之所欲也，不以其道得之，不處也；貧與賤，是人之所惡也，不以其道得之，不去也。君子去仁，惡乎成名？君子無終食之間違仁，造次必於是，顛沛必於是。

Citation: 孔子 - 論語

唔 quote ... 好長....

問心無愧又何必理

老土講句，一個好post一個垃圾桶post放係度，都總會有人走去垃圾桶果邊，理得幾多？

共勉之 （唔識呢句要quote 咩 source)

資訊學術post先係高質會員討論既地方
唔通愛康健巴打講既野全岩？ 用腦分析下人地講咩 消化下

唔係盲目支持愛康健巴打既 我只係想睇高質留言回覆 唔係睇班垃圾留埋啲垃圾 要回覆垃圾請出去 唔好阻住正經討論

升呀，正，今日沽左貨食，原本仲輸。多謝侵侵。mpF 轉左一半去保守

仲有人信，仲有人唔岩聽，有啲預測會準，亦會估錯
但打咁多字又要搵資料整理係需要時間，值得鼓勵的

真理愈辯愈明
唔似大陸咁一言堂
有討論絕對係一件好事，而唔係無point既獌罵

認真有追開你既post ,起碼我會覺得你既post 係投資而不是投機，所以支持你 是不是原創對我不重要，重點係比到info 岀來，不過最好有quote 返原文

容我講一句
我上黎學野 炒動物關我撚事

樓主咁睇天x窗出版
咁想問下共成、starmxn係咪都係財演
因為見佢地d書係叫人月供2800 有現金流之類
睇落都正正常常
利申：樓主支持者

一犬吠影
百犬吠影
成班人崇拜一部影印機，可笑。
更可笑嘅係部影印機自問清高。

Cd rom 留名

其實想問下樓主，買樓呢，係咪一睇岩就可以即刻現兜兜full pay攞鎖匙？我睇中間公屋，個屋主肥婆開個好低價，想即刻full pay唔俾佢反口。

越黎越少有錢佬買樓投資

#330
各位大佬對唔撚住呀

沈門樓王Vicf已經踢爆左啦。無料但係扮大佬。收皮啦愛康健

靚鞭

會唔會上知乎問好啲？
咁樣樓主之後先答到你

我真係唔識架屌，第一次買樓，唔係一手交錢一手交鎖匙既咩？咁對家知道自己柒左，反口唔賣咁點算？

唔係啦，我記得佢之前有買過樓full pay, 佢應該知手續

我睇獎門人要插埋入個窿到先計數

愛巴咁高質都比人反

愛巴
你嘅post好有啟發性，又跟得好貼
每個論點都有論據支持
再加上你嘅分析，令人會再諗清楚事件嘅因由

有冇quote原文只係雞蛋裡挑骨頭
正正係其他人搵唔到位反駁
就借機轉移話題

利申：你每1個post我都會bookmark，再share比朋友睇

反佢果班人食開乜野飯，心裡有數

呢句真 full pay買樓真係好有啟發性 唸都冇唸過

咁唔爭在share愛康健full pay買樓單野比你朋友睇下，究竟買樓full pay嘅過程係點樣

國內有咁多反中聲音, 係連登仔幻想出黎你又信

美國國內根本wfc

我想問點樣搵返D人之前留言既post,
我淨係見到起底搵到開POST 記錄, 搵唔到留言記錄

君子愛財，取之有道

你上連登唔會出膠post ?

做乜話高質愛巴出膠post 你咩居心

喂，我真係覺得愛巴呢個方法係發硬達架喎，又幫到災區重建，好過啲仆街陷家剷炒牛熊啦。原來膠post黎架？

block晒班傻閪先

做乜唔見你狙擊呂布嘅
係咪呂布已經呃夠人接貨潛哂水
定個市跌咗成千點現哂形

樓主之前開post 講樓已經柒左一獲，仲要話full pay 買樓拋個c9賣家
依家原來上網炒文都有人幫佢含

美國總統特朗昨夜在推特發聲，暗示或放生中興通訊，與此前打出「合規牌」企硬的態度迥異，在美國輿論場引起反彈。白宮隨即解畫，重申美方會遵循適用法律法規，美國商務部會運用獨立判斷，決定如何處置中興。

特朗普當地時間13日在Twitter上發文稱，習近平和他正在共同工作，為中興通訊提供一條快速恢復業務的途徑，否則中國會流失太多工作崗位，他已指示商務部完成這項工作。

白宮發言人 特朗普只是強調「互惠」

鑒於特朗普所發推文意思不清晰，白宮特此發出了一則聲明，表示中興通訊的問題將由商務部獨立裁決。

白宮發言人Lindsay Walters證實，美國官員正在就中興問題與中方接觸。她表示，特朗普的推文強調了中美之間在涉及經濟、貿易和投資等問題方面，「自由、公平、平衡和互惠的關係是至關重要的」。

但她強調，特朗普認為，商務部長羅斯「將行使其獨立判斷，遵照有關法律法規，以事實為基礎，解決涉及中興通訊的監管行動」。

美國商務部、中興和中國駐華大使館暫未對特朗普的表述置評。

值得注意的是，白宮解畫的同時，特朗普暗示「放生」中興，在美國政界引起反彈。有政界人物擔心特朗普為得到與中方的商貿利益，犧牲美國的安全。

美政界人士：美國安全比中國就業重要

美國眾議院情報委員會（House Intelligence Committee）級別最高的民主黨人士、加州議員Adam Schiff認同這些擔憂，他在Twitter上回應特朗普的言論時表示，美國情報機構已警告，中興通訊的技術和手機構成重大網絡安全威脅。

他責備特朗普稱，相比中國的就業崗位，特朗普應該更加在意美國國家安全。

參議院少數黨領袖、紐約州民主黨議員舒默（Chuck Schumer）在Twitter上回應特朗普時表示，「何不先幫助一些美國公司」？

所以話，侵侵點會連任唔到

好明顯嗰個係膠post嚟啦 第一日跟愛巴呀？

各位大佬對唔撚住呀

“各位大佬對唔撚住”，論語係：“過則勿憚改”

愛康健，我私人醒你

子曰：巧言令色，鮮矣仁。

子曰：由，誨女知之乎！知之為知之，不知為不知，是知也。

愛康健實識呢句，成日上知乎參考，應該知知乎既出處。

真係希望巴打你出多d post
好多香港人都唔知依家發生緊咩事

剩返d燈神

Block柒哂班傻閪

睇住3件柒頭係到小圈子無人理又幾好笑

支持愛巴
幾個on9 無野講搵野黎講
話人無quote出處 雞蛋裡挑骨頭
你地似足做project總有d人乜都ban 乜佢地有乜意見就話無既廢人
愛巴文有分析有fact 引起討論 少有高質

啲分析啲fact係出自愛巴手筆 確實高質

咁佢full pay買樓個壇野呢？
係佢自己柒左，還是我地雞蛋裡挑骨頭呢？

跟咗愛巴好耐 識答

其他人搵唔到位反駁
就借機轉移話題

垃圾仲死要黎圍爐

又無人理

十足五毛咁

樓主=·=十卜牙

呢個post 先經典
扮先知 睇短線
錯撚到開晒巷 最後都有班fans 幫佢吶喊助威
連登d 正評係咁易呃

火蛇都三單啦
礦機雲礦日本樓
已經夠做大仆街害死幾多人

白宮發言人Lindsay Walters證實，美國官員正在就中興問題與中方接觸。她表示，特朗普的推文強調了中美之間在涉及經濟、貿易和投資等問題方面，「自由、公平、平衡和互惠的關係是至關重要的」。

但她強調，特朗普認為，商務部長羅斯「將行使其獨立判斷，遵照有關法律法規，以事實為基礎，解決涉及中興通訊的監管行動」。

美國商務部、中興和中國駐華大使館暫未對特朗普的表述置評。

美國商務部都未有動作

明明條友左抄右抄冇料扮四條都咁多人祟拜佢
不過如果唔係有人踢爆佢咁多大話我都可能信
其實呢種post先最危險 a half-truth is the most dangerous lie
先比d fact你做底 再慢慢滲透d 似是而非既野比你
等好多人真係信到十足十
都唔再講抄人野仲要用口語打一次係咩居心 驚比人搵到？
如果個post一開始標榜理性討論既 你會驚班cc台憤青咩
講真知乎周不時都有高質野 自己都會睇下 share下都冇乜野
但你呢種無料扮四條立心不良仲自命清高既人真係睇到都想嘔
寧願睇下d燈神膠post仲好過 起碼知佢地係派膠仲可以笑下

睇佢之前講咩有錢人唔買樓個個post 就知佢一無得上知乎抄文就錯漏百出，一味係到亂吹，話佢高質既都係未買過樓
總知一講起佢層７００萬公屋，同full pay 買樓為左唔俾C9反口，佢就潛水唔會應

又見到你喇

條友無再回應過full pay買樓壇野
愛康健條撚屌，類似係天凡、信念哥、屈機男個一類垃圾

噢，愛sir ....

佢有回應，咪就係對唔撚住囉

唉，又係我地呢啲五毛圍爐，愛巴又唔出黎解決我full pay買樓既疑難，可能我地俾人block哂，佢睇唔到啦

我真係想問下點解抄知乎抄到一句不漏都可以claim自己問心無愧，咁撚無恥都得。駛唔駛貼原文俾大家參詳下？

即係咁，佢抄嗰篇野冇一萬都五千字，原作者可能要用幾日時間寫出黎。佢一條link都冇就抄哂出黎，當係自己野，本質上呢啲叫偷野，掠奪人地既成果。我當佢好有貨，佢都只係一個賊黎。唔係唔俾抄，貼條link, 俾個credit, 係對知識既最基本尊重。

唔阻大家含撚，我訓先

愛ching出黎回應下

1) 抄大陸支那殘體網“知乎”，轉做廣東白話正體，扮係自己出品，仲要引論語及古文一大段野，自鳴清高，話自己問心無愧。

2) 未買過樓，扮買過樓，自稱full pay俾人踢爆，潛水一段時間，博人唔記得，之後面懵懵，出post再指點江山，再扮大佬先知智者，話自己問心無愧。

愛Sir
厚顏無恥，獨步海內外呀

必須補充，原文上萬字，佢係抄到一字不漏。而且仲要抄錯。原文有一段係講梁孟松係胡正明既學生，入面有個贏國用語叫博士生導師。明顯有人唔識呢個字，就寫左做胡正明係梁孟松既學生。

篇篇文都做cross check下嘩？真係辛苦你做cross check啦愛巴。成萬字抄得咁辛苦係check唔到咁多架啦。

仲有，題外話。抄文，我先唔講學術界既標準。呢啲上萬字既大塊文章，喺大陸係有價既。例如話南方周末呢啲出名既周刊，寫一篇兩三千字既評論文章，賣到一千人仔稿費係好尋常。你有個固定專欄的話，一星期寫一篇，一個月收三四千人仔，等於一個普通白領半個月人工。

同樣篇幅既文字，喺香港當然冇咁值錢，但幾舊水總會有。

我想問，如果你寫篇文賺稿費，一篇文搵料構思落筆cross check, 加埋用你一星期，賺得一千幾百，有條撚樣冇名冇姓，問都唔問，成篇照抄當係自己既野去發表，你覺得如何？

文章有價，知識有血有汗，你抄人唔落quote, 就唔好同我講你尊重知識，咩啟發民智引發討論。唔該你慳撚啲。

其實我好欣賞你拋磚引玉, 等連登有識之士有個契機一齊討論, 等有心人互相學習

但你臉皮會唔會厚左少少?

人地問你係plagiarism定inspiration, 你答係後者

我唔會話你所有post都係抄文, 因為我無證據去prove, 亦唔似全部都係抄, 但我用左少少時間(我諗半個鐘度)google你部分文章嘅keywords, 你可否解答下, 點解下面呢6個topic, 唔算係plagiarism?

1. 中國晶片發展落後原因

出處:

2. 中美北京貿易談判簡況

出處:

3. 英美投行如行透過轟炸敘利亞、對中國貿易戰、制裁俄羅斯獲利

出處:

4. 美國商務部教你偷偷違法101 (攞左中興做Show Case)

出處:

5. Elon Musk對提高生產力的7項建議

出處:

6. SpaceX要發射 12000 顆衛星，能提供無處不在的互聯網

出處:
+
出處:

巴打, 我諗既然你係廠佬/商人, 你應該都明白何謂「Integrity」, 我假定係你立意係好, 但你犧牲左integrity, 而且你嘅解釋既多慮又無聊

連登反中係人都知, 我亦明白不以人廢言唔係易事, 但你轉貼嘅, 基本上都係大家比較少接觸, 有相當深度嘅資訊嘅文章, 小貓三四隻屌鳩完係大陸文, 其他有眼睇, 有心讀嘅巴打一樣會有相應深度嘅回應, 一樣會引發到你希望嘅討論

事實上, 上面有幾條link回應極多, 大家有眼睇, 你唔做無聊嘢, 直接話來源係邊, 會唔會影響到個post? 會, 我都相信會有comment話「大陸嘢不了 」, 但只會係小數

對付盲反大陸文嘅人, 同其他所有有五毛嘅post一樣, 大家唔理繼續傾就得, 有咩必要犧牲integrity? 反而你咁撐, 咪盞畀人入, 人地更有動力去keep住搞鳩你個post, 個討論咪仲側埋一邊

你做幾多fact check都係假, 呢啲努力無人會見到, 你present出黎嘅, 係一篇又一篇抄文, 咁又何苦?

既然你目標係理性討論, 你就假定左呢個論壇有你能夠做到理性討論嘅人, 呢班人, 如果會純粹因為個source係知乎, 就「不了 」, 咁佢地會唔會係你想引嘅玉? 我諗唔係下嘛?

其他巴打都係一樣, 既然有人講得出「唔通愛康健巴打講既野全岩？ 用腦分析下人地講咩 消化下 」, 呢點完全正確, 咁請問按呢個logic, 貼埋出處有咩撚嘢影響?

篇文出自邊撚度係唔應該影響文章內容嘅logic

另外, 既然認為呢類係資訊學術post(的確係), 咁何以由學術角度黎講, 可以接受plagiarism???

至於愛康健巴打你假定其他人要求你做嚴緊既Citation, 我諗轉貼文章畀出處唔稱得上係嚴謹citation, 而係討論區基本共識? 而且根本同學術上要跟足規格, 格式, 流派, 真心好撚煩嘅citation無關

(唔清楚又有興趣嘅巴打可以google下citation style, 真係又多又煩 )

你只係需要post埋條link, 請問呢樣嘢有幾嚴謹? 根本係轉貼新聞level, 你去時事台都會見到一大堆

最後, 覺得抄文無所謂嘅人, 我建議你去google下咩叫integrity, 另外我祝你地學業/學術上一切順利

各位早抖

一個人係咪sensible, 好易睇，就係佢會唔會隨便對一啲自己唔識既野大加議論。

睇過佢晶片個post
亦對比過知乎嘅原文

內容同段落次序係抄
但佢嘅睇法/結論並唔係抄

瑕不掩瑜
仍然支持佢出post

又或一齊提出下
點樣改善成件事？

樓上講學術剽竊既巴打算好厚道。我自己做學術出身，我個人覺得用學術既標準去評價佢既行為，根本係侮辱學術制度。如果係學術界，咁樣成篇抄，我地叫malicious plagiarism, 而且係最嚴重嗰隻。如果揭發出黎，學者會即時炒魷兼唔會再有學校請，學生亦有權飭令退學，完全唔駛俾機會。因為咁樣抄法根本視誠信如無物。

有咩好講，叫佢quote出處都諸多藉口，又問心無愧又乜又柒。冇人要求佢講每一句說話都岩，係人都會錯會有野唔知。但一個冇誠信既人，唔識扮識，我連同佢討論既興趣都冇。

真心想知愛巴買樓full pay嗰度有咩破綻？
我未買過樓，唔知手續程序，希望有巴打解答

做乜撚野個重點又loop返落去有冇貼原文？

打手當然知道打手個價

而且呢d 係佢地唯一果幾個論點比佢地入，咪一味問

其實愛康健巴打都解釋左個原因唔CITE 來源，係怕成個POST變左"支那野，不了"
以連登既風氣，呢個原因唔係唔合理。
而且，佢都有加自己既論點同意見上去，引導讀者思考，已經唔係單單純抄文，我覺得下次開POST加番條LINK就已經足夠

要搵一篇質素好既文章，再仔細讀，思考，打字開POST，再回應
我覺得唔係一件易事，試問無錢收你同我都唔會做，寧願打下機休息下
睇得出愛康健巴打好有心做呢件事

最後，愛康健巴打既POST的確引起有意義既討論，呢個先係咁多人LIKE佢既POST既原因
大家睇完"GOGOGO"，"還熊軍一個公道"既POST，請問有咩得著呢?
但我睇完愛康健巴打POST，起碼我會留意世界大事，再思考每件事發生原因，再睇有料既巴打抛磚引玉，充實自己
CITE唔CITE SOURCE真係咁重要咩?

愛康健唔係先知亦都唔係聖人，重要既係佢提醒我地唔好淨睇表面，要多角度思考
估錯左唔出奇，重點係佢憑現有既事實去推演佢覺得將來發生既事，諗下我地應該點做
就好似去INTERVIEW前，你會事前諗下INTERVIEWER問你咩問題，點答
萬一中，你都可以即時反應到
愛康健既POST就可以俾我地去預備呢D問題

愛康健買過恒地股票，但係唔知恒基股票每十送一，
吹水唔抹嘴，講大話，其身不正，咁樣叫做弘揚討論區正當風氣？

高登多5毛
連登多財演

將買股票搞到好似賭波買馬咁都仲一窩蜂推post既 唔係媒就係戇鳩仔 or得閒無事湊熱鬧既廢柴

噢，愛sir

我以為你只係抄一篇
原來你抄成六篇

well，而家你引哂論語孟子四書五經，點兜都無撚用

咁而家唔好討論抄襲問題。

而家討論愛康健：
1)未買過樓，但扮買過樓。
2)唔知恒基四叔每十送一。未買過恒基股票，但扮買過恒基股票

果幾條友真係好鬼，希望愛巴唔好放棄，因為我就係你嘅post 得到唔少啟發，係忙碌嘅生活中對世界大事有所認識，令我有得著。
相反果幾位人兄對學術咁執著，咁有睇法，我又見唔到佢地出到咩有根有據又可以引發深度討論嘅post ，我見到嘅只係係一個有良好討論氣氛嘅post 入面針對別人攻擊而阻礙其他人就原本嘅經濟議題而討論。

沈門果幾條友真係好撚肉酸

醜態盡出

大佬呀 你地唔好咁痴線喇

而家上forum吹下水者，大家巴打講下野傾下計，你地成班癲狗一唱一和咁追住人話要cite sources

上得forum就預左係informal discussion架喇，你同fd傾計又要屌人唔quote source咩

柒出一個境界
係個討論區入面有個派別 屌那星毒撚到空前絕後

唔好citation, 但copy & paste 貼link 有幾難啊
掉轉蘋果01 嗰啲抄post 實比人屌啦

抄完人野仲可以企道德高地真係笑撚死
D fb page拎人片係自己個page播都比人屌到仆街啦
何況條友仲要係無料扮四條吹水唔抹嘴
拿佢就係去知乎抄既 要崇拜唔該你地去拜班大陸仔

起碼愛巴引發到高質討論
各個界別嘅巴打都入到嚟分享自己專業知識
好過其他廢up post

我自己呢啲廢柴入到嚟又可以學下嘢
睇下呢個世界係咩玩法 而家呢個香港有幾濕濟

所以真係好想有多啲呢類型嘅post
唔好畀啲打手趕走高質會員呀

大佬呀，而家係吹下水，唔係返學交功課，唔係選總統，駛唔駛下下執咁正

佢cooy出黎都係引發討論，無錢賺，蘋果01抄post有利益關係咁梗係俾人屌

佢條鳩特別香甜特別粗大咩？
值得你地追住黎含咩
含都唔該含個有料d架啦

無錢賺就得？
咁高登仔過嚟抄post 貼過去都ok?

條傻仔實係以為個post有幾百個reply 愛巴會好似youtuber咁有錢分

咁多位ching，我想繼續討論貿易戰呀

討論forum既citation style係咪應該開新post講
咁喇喇咁樣spin左去講啲無謂野，好哂時間

不如講返中興啦好嗎？

求介紹有料嘅鳩

拎人d野用都唔強求你要徵得同意了
連落返個credit都唔做
呢個已經唔係china野不了嘅問題
而係咁嘅行為已經係china人嘅行為

Push 支持各位大佬學術打假
放啲half truth無料扮四條嘅人真係最危險
估唔到連登所謂嘅高質樓主都係咁嘅質素
照搬我不如上返知乎算？

拎人創作野問人同意擺credit呢d尊重人既基本
咁都唔明同支那人有乜分別
呀唔記得佢都係抄支那人既tim，應該係衰撚過班支那人

你咪抄過去囉，我包你即刻睇到個分別
同埋佢有好多post都有quote sources，咁佢有啲係無，咁大家上forum都係為吹下水，好casual，咁認真做乜鳩

對我黎講，引發到討論就得

anyway，講返中興/貿易戰，ok？

成篇文咁copy都叫吹下水
你吹水會吹一篇文出來 ？

本來個討論都正正常常
你地唔中意人地抄post
留言反映就算啦
再唔gur 咪report佢/block咗佢唔好睇囉

但係你地又唔係喎
又翻人舊帳抽晒水咁
搞到冇晒討論氣氛
仲要幾條友扯貓尾喺度互quote
係啊你好正義 不過好乞人憎 而且好小學雞

我唔係盲撐樓主
但係事實擺在眼前
人地個post是但一個留言都高質過你地啲小圈子post
引到高手聚埋一齊討論 係人地嘅本事
你地咁叻嘅 咪又去抄兩個post嚟傾下囉
Why so serious?

成班低質打手就係要愛巴禁聲，來來去去重複果幾個論點想做低佢個人格，之後佢講咩都變到唔可信
CLS.. 估唔到連登真係咁多財演
屌！講返中興啦！

垃圾小圈子成功破壞輿輪 同五毛一樣

另外有樣嘢 我作為愛香港嘅新一代 覺得好悲哀
而家嘅香港 無論老中青 睇嘢都太過自我中心
每件事就係睇人地做得唔好嗰1%去挑剔人地
唔去欣賞人地做得好嗰99% 改善自己
咁樣睇嘢 第一 個社會好大怨氣
第二 失敗者經常將事情變得personal

君不見呢個世界
有人envision緊zero marginal cost society
(都係樓主share Jeremy Rifkin嘅演講令我加深認識)
有人envision緊人類上火星
香港人(同政府)睇嘢太過批判、消極、自以為是
永遠人地都係on9 自己就原地踏步

我睇樓主嘅post最大得著
莫過於一眾巴打 上至天文 下至地理
縱橫古今中外咁討論
大家不如放大返個scope
唔好再針對邊個人啦

低質打手 講緊追住愛康健條撚含果班呀？
抄完成篇文鳩up幾句有邊個唔識姐
知道左係抄仲要護主果d係打手定係有德哥爾摩症姐？

99%抄 1%自己見解 真係幫唔落

連登仔成日屌支那炒呢樣炒果樣，但原來只要引發到討論就無問題
同埋只要無利益落袋所以炒係無問題
都幾撚搞笑，炒就係炒，講到無所謂利益同引發到討論就無問題

唔明點解係連登出post討論下, 竟然因為無用到極高既學術準則去做citation, 而俾人抹黑話係抄襲, 家吓愛巴寫緊論文定係考緊博士學位?

同反國教一樣, 將講粗口放大到一個層次連原本個反國教個focus 都無埋, 咁就可以轉移視線。

我一路有追開愛巴post, 都有人問點解愛巴識咁多野, 愛巴有答過有睇開知乎, 雪球之類既source. 就係因為咁令我都開始有去睇知乎既習慣, 發覺上面充滿住有識之士, 大家係真心去分享自己既見解, 等大家一齊進步。而我真係從哩個行為見識多左, 係哩啲時候點解大家唔自私啲諗吓哩種討論係對自己有幫助, 而係度不停評擊一啲對自己有啟發既人。除非佢對人地既啟發, 係對哩啲人有負面影響, 咁就另當別論喇。

咁唔好屌一百毛啦 佢抄完引起廣泛討論 更有價值喎

又一位高質會員被趕走
考唔考慮返高登啊?

之前個 post 爆左冇人開
個 post 啲五毛俾人殺完又殺
但多謝佢哋，我做 research 去駁佢哋令我明白大豆貿易咩一回事同搵唔少數據

當然我知佢哋唔會睇但其他巴打睇

抄襲我都知幫唔落
情況係 大家放大咗佢抄post呢個行為
我就反而因為呢啲post而多咗做research
睇原文出處 同埋trace返個寫手
目的唔係要搞個人祟拜
只係欣賞唔同人嘅諗法而已

而家咁樣變咗針鋒相對
對所有人都冇好處

極高學術標準？ 貼條link咋喎
唔通提你屙屎記得用廁紙抆又係極高衛生標準？

有錯咪改正囉 有心嘅下次咪貼返link
尊重別人(原作者) 尊重自己 大家還是朋友

愛巴引起討論 講世界大事 講一d平時新聞都唔講既事 分析股市股票個數字背後代表緊什麼
佢都有quote過YouTube link 講第三次工業革命
如果佢真係做你地所講KOL 佢大可以直接翻譯Jeremy 所講既論點

你地幾個繼續活係你地自己世界
你地真實生活係幾不被認同？ 先會係網絡世界批評人地唔用citation而得到快感？
Sorry 認真左

十卜愛巴，千祈唔好放棄，要繼續出高質post

當全個連登都屙屎唔識抆, 提出抆屎又真係提高左衛生標準

BTW不如講返侵侵啦

慢慢發覺連登係唔岩做高質討論
一味都係傾埋d低質野
再唔係就將d野敵我分離去批鬥
其實知識係無國界無介限
睇完愛巴d post知識係有增長
起碼提供到d資訊 令我會搵更多料想了解更多
唔明點解咁都有得批鬥
係咪考完dse嘅連登仔特別得閒
得閒就出去搵下工做下增長知識體驗下職場啦

唔使理㗎愛巴，不招人忌是庸才。
繼續講啦，大把人睇。

其實香港職場個狀況都係差唔多，好似唔講是非唔玩小圈子唔排擠人會死咁

所以攞知乎野當自己野出文，又澄清自己其實唔係原作者，話為左財經台巴打先咁做。

咁同中國係咁炒地外國野，然後話自主研發，被揭發後就話參考係科學發展必經道路，咁其實有乜分別？

利申：初初都有睇愛康健的post,但發現佢啲資料來源於知乎，我直接過去睇了。

唔玩小圈子就會變被玩嗰個

係架。所以通常個 post 有番咁上下 reply 先會入去，因為捱得過頭段先會有人入

你出 link 係大陸網既佢哋咪又話 大陸野，不了 。。。 跟本上佢哋就唔想人深入討論，因為一深入佢哋跟本駁唔到口搭唔到咀

其實有冇quote原文呢個對錯問題
已經提出左，講左好多頁
亦都有定論

睇到嘅人就睇左好多次
不厭其煩咁不停重覆
比人嘅觀感就如阻礙討論及轉移話題

與其不斷站在道德高地指罵
不如自行負評上一頁

佢要攪伊朗，唔想節外生枝，中資入股咗ARM 子公司，好快冇晶片推出，攪唔死中興，不如及早收手，救返啲華盛頓蘋果同西北車厘子。

個個剩係討論quote 文有冇出處，已經成功俾人轉移視線了

(我在另post的reply)

我極想知換咗啲乜，完全計唔掂條數。。。

一開始，美國罰中興係應份，因為話佢唔係偶一為之，而係系統性嘅欺詐行為。然後話打貿易戰，美國都未真正出手，中國就已經先打大豆，同時攪其他小動作。之後而家個條件係，中國停手唔打，換美國放生中興? 成件事唔止係中國潑皮，仲唔啦更喎? 條大數即係美國要為自己俾人打大豆與及自己「自撩者賤」(當係啦)挑起貿易戰而蝕咗中興單嘢出去? 勁蝕底之餘，兩單嘢係唔同、唔關事咖喎?

而且條數我都計唔通。中國打大豆，明明美國唔止無事仲反而賺咗，國內都愈來愈少人出聲反對貿易戰，多咗議員出嚟支持。最重要係: 佢呢個做法，同佢去中國見面會談提出果堆被稱為南京條約嘅嘢個立場完全相反喎! 限制中國對高科技補貼、各產業對等地開放市場、季檢: 而家又反而放生? 即係侵兩星期前以為自己係世界第一，然後兩星期後就「美國優先」都唔要，認咗做世界第一契弟?

真心望唔透，同埋唔怪得5毛咁開心，因為一flip之後的確好多理解唔到的轉折，好多想像的空間。話唔定有機會又好可能侵真係好廢嘅「商家佬」呢

我不會轉移視線

我繼續想問問，愛康健：
1)明明無買過樓，但扮買過樓，點解？
2)恒基股票，四叔逢十送一。明明無買過，扮買過，點解？

我唔討論愛康健條友，抄一篇文定六篇文，
話之佢抄六千篇文，我無興趣知。

我只想問問上面兩條問題，我想搵人答我。
謝。

就算愛巴係抄 ，買樓full pay同揸恆基講大話都好
呢幾個月嚟，佢個個post我都睇哂，入面好多高手留言/討論/反駁 包括愛巴佢post完都有繼續同人討論，真係教識咗我好多嘢，亦都令到我關注多咗國際/經濟同大陸嘅政治新聞，我支持佢，係因為佢出嘅post真係會帶起其他人入嚟討論，就算係抄，佢都係對成個財經台有幫助，求下上面幾位放過佢亦都放過我地啦，我入嚟真係想學嘢

都廢事俾,就算中國點抄點偷人技術都好,但係佢偷完係可以整到D野幫到中國人嘅生活呀,所以你地唔好屌中國啦,中國人想過好生活呀

is difficult to follow the post when so many idolts just wanna talk anything other than ZTE...

anyway, I'm a bit suprise than trump makes a u turn when he has support from both parties in the us...unless he got a pretty good deal from china, more likely in the upcoming north Korea talk rather than trade. after all he wants a deal with north Korea as much as Kim, and Kim cant do much if china against it. china is still very very important for Kim....otherwise he wouldn't visit twice in a few weeks.

trump got support from both parties?!

根本佢搞咁多野都係想保住國會同中期選舉 唔好俾人拉落黎
仲有個通俄門彈劾案等緊佢
唔玩咁大點轉移視線/搶選票

ZTE is the only thing he has support from both parties, not his presidency obviously

佢地好猛鬼架，無限子彈的

劉鶴已經去到美國，好快就知侵仔係龍定蟲

佢係主場都俾美國隊撚, 去到作客都唔慌有乜突出表現

大力箝制中國應該係堪比對抗蘇聯的長期國策。同時，我覺得要轉移視線其實無咁容易，但件事亦無想像中咁大鑊同煩。上年8月件事爆果時嘅調查指，有25%美國人認為侵「不合法(illegal)」，但其實件事的嚴重程度比克淫頓當年都無咁麻煩同大影響。當時亦見到，有40%人係緊追事態發展，但係真係有影響，例如覺得侵好有問題嘅人，絕多都係民主黨支持者。反之，有60%共和國支持者認為「無咩特別過錯(nothing wrong)」。

同時在今年4月，Mueller的支持度有36%，但唔支持亦有28%，更重要係有36%對佢無咩所謂(no opinion)。侵的支持就一向低，但我有另一個post提過，根本反對侵的人入面，絕多數都只係因為對佢觀感唔好，覺得佢唔得。真係因政策問題唔妥佢的人，在反對果59%入面只有10百份點上下，即係佔反對者總數約20%。

屌那星唔係咁好笑呀

雖然我好想共產黨死 但不斷有新聞話中興幾個星期後將會翻生 打擊咗我唔少信心

上面Raptor巴有提起北韓，其實呢個應該係重點，因為你見成件事反吸就喺喺金仔第二次去中國(即係大連、傳佢其實係去借飛機果次 )前後。時序係：美國代表團傾唔成、飯都唔食走人>金仔大連見習總>侵上晝同習總打電話>(暗中派Pompeo去接人質)>公佈退出伊朗協議>無聲氣>早兩日放生中興。

其實，除非你美韓傾到個終極方案，去到美國夠決心去到好似馬歇爾計畫咁幫北韓 (唔係唔得的，但條路好長，美日韓要做好多工夫，亦要傾好耐)，否則都好難飛起贏國呢條阻住地球轉的廢柴攝石人...

中興一粒棋黎啫
真棋局。都係個句，商務部本業唔係殺公司，係 promote economic growth
中興俾左華為咁大粒子彈佢，放生佢換有用個時先拎出黎啦
反正贏國醜態畢露，俾全世界都知人地一停佢水就玩完，之後應該冇咁大氣焰啦
但雜種唔咁愚民其實都幾大獲

現實地睇，美日貿易戰由1975-76起到1990日本經濟泡沫爆破用咗20年，中國經濟體量龐大，仲可以用各重PK政治社會手段去控制泡沫(so-called啦，呢個可以再傾)，就算最後真係會「邪不能勝無咁邪( )」，快極都唔會係幾年內嘅事。同埋就算睇淡，都唔好預好似雷曼、97咁。一來果啲真泡沫係唔會預計到，預計到我地任何一人就唔會喺度無聊吹水；二來就算係，都比較似之後會變成日本咁收縮、萎縮。

agree
Huawei is so much bigger, not just in smartphones but telecommunications equipment, which is the main point
and potentially they sell more to Iran...with much better cover up
if us could cut that, then it is more important than killing ZTE which is too small to matter

真係會殺華為咩？

貿易戰邊有咁容易打完
最重點嗰4千億貿易差都未解決

中興呢單嘢 係佢地犯規在先
而唔係俄侶嗰種制裁
只係時間上咁啱嚟到個磨擦位
佢地就做埋炮灰之一

對於美帝嚟講 中興嘅死活唔係咁重要
呢一次似係戰前叫陣 美帝先小勝一仗

期待今個星期嘅談判...

can talk about this in different topic...have enough diversion already
us poiltics is very interesting, cos the system is so complex that u r always right regardless how u quote the data

nope
they didn't kill ZTE in the first place, just fine them a few bucks

but u cant help when ZTE is being an idolt right...

if Huawei really did sth it would be a few bucks and that's it...

其實都幾近肯定華為俾人爆晒條路出黎，特別係商務部叫中興拎新證據出黎 ，鬼叫華為咁型棍子周圍去投人地 5G 咩。。家下係西方國家佢唔使諗架啦，你平都唔俾你

電子觸摸屏、鋼鐵板材、醫療器械、飛機零部件、電池以及其他中國產品徵收25%的關稅。作為大規模貿易措施的一部分

今晚國會就會傾。

Trump非為殺中興而殺中興，搞死中興唔係最重要既
而且中興即時死亡係會影響到美國企業既
所以中興死唔死絕對係有價講
但如果有部分條件中方不答允，此事往後發展也未必美好

況且貿易戰焦點不應只放在中興的存亡上，可樂觀，不能盲目

講來講去、中國果邊有咩讓步先係重點
而家都未有咩實際既方案

愛巴唔使理班on9仔

德國左膠已經同華為合作搞5g

屌佢老味

想多啲人擺多啲唔同既資料上黎姐
咁都有班人嘈嘈共
你地咁撚把炮
你地post多啲lor

我屌你老母 copy and paste 完未？煩唔煩膠D

我屌你老母肯討論返中興未 ？

痴撚線,有人貼啲有深度既文章都要屌，引發討論,大家互相學野係好事。屌人嗰班垃圾我又未見過佢地開咩有用既post,淨係一味識屌。
連登已經一大堆垃圾圍爐post,認真分析少之又少,而家俾班垃圾屌完,又再少啲

愛康健 copy and paste，你地崇拜佢。
我Copy and paste，有咩問題？

好喇 大家停喺呢度好喇 唔好再reply嗰幾位屌嚟屌去冇意思㗎
總之我地唔反對愛巴，亦都支持愛巴繼續出post
知自己入嚟個目的係咩就得喇

上面留意到有巴打係咪話今晚美國國會會討論對大陸嘅關稅決定？
希望侵嘅一番言論會令到國會反華嘅意見一面倒，咁樣侵就可以放膽去馬！

又係左膠 唉
如果同一時間英/德/法 出現一個同侵一樣咁積極咁辣嘅領袖，支爆就有希望喇！

呢到啲小朋友，書都唔讀多本，有條友買弄下學識，講到似層層，咪tum 到佢地拍哂手掌囉。個人幾有學養識幾多野，但冇誠信，唔肯面對群眾，何能服眾？

當然我都多謝佢分享d 有趣topic 同簡體字番釋

+1

俾人chok到招架唔住，就顧左右而言他，講到自己「無功勞都有苦勞」。愛康健嘅行徑唔係瑕不掩瑜，而係赤裸裸嘅剽竊，對比同佢啲討論串幾百回應中，對中國晶片界抄襲行為一致嘅筆誅口伐，仲好意思死撐真係雙重標準到一個極點。

略得兩聲喝彩，就自信爆棚講樓又講股，兩下又俾人拆穿西洋鏡。同佢自己聲稱最不齒嘅財演KOL有咩分別。就算愛康健未有從中獲利，佢都只係不學無術釣名沽譽之輩。最可怕嘅就係呢啲無料扮四條、偷人貨嚮起自己個朵又sip啲流嘢入去嘅騙子。

以佢轉貼嘅文章嘅質素，係知乎多如牛芒。嚟到連登呢個知識沙漠，呃下掌聲就話咁易，成個感覺似足八十年代，香港一個貨櫃車司機都可以穿金戴銀返鄉下威水。只係今時今日倒返轉之餘，仲有一堆連登仔夜郎自大到覺得簡體字文就係低質。

愛康健嘅討論串，最後都能引起大迴響而冇俾啲燈神post囡post壓沉，又引到啲行家高人出嚟討論，我覺得係今次事件唯一嘅saving grace。

我啱啱download 咗知乎嚟睇 有個話題叫中美貿易戰
入面講嘅嘢完全同連登係兩個世界嚟
至少八成人都係覺得中國好叻好勁
又話日本，菲律賓嗰啲已經逐個逐個痴埋去大陸度
有啲就話侵突然轉軚係因為下個月大豆收成期
再加上突然爆出印尼單嘢 唔敢再得罪任何人 包括農民

另外就係佢地用啲字有啲好難明 唔係唔明殘體
而係好多蝗語
我真係驚我呢啲唔係咁識國際嘢嘅人睇得多會比人洗腦
或者請教下各多位巴打有冇一兩個中立啲，高質啲嘅知乎學者推介比我？ 無言感激！

大陸既洗腦政策真係一流

有economist, financial times你唔睇，走去睇知乎

算啦 yahoo 知識應該都夠佢地用

Economist同FT我覺得好多時麻麻(猶其前者)... Bloomberg啲Opinion我覺得最好最啱睇，但5月起要俾錢，無得再睇

大佬啊 我係見到連登有巴打話知乎有啲文其實都好高質先download 嚟睇啫
如果真係高質咁睇多樣了解多啲都冇壞吖嘛
至於你講嘅economist, financial times我一樣會睇，好多謝你嘅推介

咪玩啦，大陸野全部要過政治審查，你諗都諗到點解全部都係吹奏啦
所以條友抄都算，抄知乎俾你睇仲要當寶

布巴，我見你啲分析好多時都好深入同多角度
想請教下你除咗Bloomberg 仲有咩推介？
我想睇多啲中立，高質嘅分析學嘢

布巴會唔會訂閱信報月刊？

無咖，有時wiki或者youtube大冒險都學到好多嘢咖，例如睇下凱恩斯基本講咩、亞洲金融風暴、美元係乜，呢啲加埋investopedia，其實都可以頂到(外國)正經大學course嘅一兩成。同埋睇你想學咩囉... micro我覺得真係無咩用、macro好玩但應用都唔多，我自己就鐘意睇貨幣政策，我都好皮毛咖咋